\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.5} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
% \fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgave 11} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Spørgsmål 1}\\
        For at sourcespændingen kan være lig 0 skal der ligges 5V til de -5V og desuden til alle de andre spændinger i kredsløbet da spændingsforskellen skal bevares. Gate spændingen er derfor $V_G = 0 + 5 = 5$. Vi kan nu beregne $V_{GS}$:
        \[0 = V_{GS}^2 + (\frac{1}{R_S\cdot K}-2V_{to})\cdot V_{GS} + (V_{to}^2-\frac{V_G}{R_s\cdot K})\]
        Løser vi ligninen for $V_{GS}$ i et værktøjsprogram får vi løsningerne:
        \[-2.26\quad 3.76\]
        Da -2.26 er under tærskelspændingen er den eneste valide løsning $V_{GS} = 3.76$.
        Vi kan nu tegne de to grafer for $i_d(V_{DS}) = K(2(V_{GS}-V_{to})\cdot V_{DS}-V_{DS}^2)$(grøn) og $i_D(V_{DS}) = K\cdot V_{DS}^2$(blå). Anden aksen er i mA:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.6]{images/hjemme11-1.png}\\}
        For at finde hvor transistoren befinder sig, finder vi $i_D$ for den forrige beregnede værdi af $V_{GS}$:
        \[i_D = K\cdot (V_{GS}-V_{to})^2 = K\cdot(3.76V-2V)^2 = 1.239mA\]
        Vi kan nu med denne værdi regne $V_{DS}$:
        \[V_{DS} = 5+5V -(R_s+R_d)\cdot i_D = 10V- (4400\Omega)\cdot1.239mA= 4.5484V\]
        Transistoren befinder sig \textit{Saturation} området.\\
        \clearpage
    \textbf{Spørgsmål 2}\\
        $R_s$ er uændret og det er $V_{GS}$ derfor også.\\
        Strømmen er afhængig af $V_{GS}$ og er derfor også uændret.\\
        Spændingen $V_{DS}$ er til gengæld afhængig af $R_d$ og skal derfor beregnes:
        \[V_{DS} = 5+5V -(R_s+R_d)\cdot i_D = 10V- (8000\Omega)\cdot1.239mA= 0.088V\]
        Transistoren befinder sig \textit{Triode} området.\\
%         gemt i geogebra som hjemme11.ggb
    \textbf{Spørgsmål 3}\\
        Vi vil finde to variabler og vi skal derfor bruge to formler. Den ene er:
        \[V_{DS} = 5+5V -(R_s+R_d)\cdot i_D\]
        Vi kan også bruge:
        \[0=V_{GS}^2+(\frac{1}{R_s\cdot K}-2V_{to})V_{GS} + (V_{to}^2-\frac{V_G}{R_s\cdot K})\]
        og:
        \[V_G = V_{GS}+R_s\cdot i_D\]
        Vi har nu tre variable, men også tre ligninger som vi løser i et ligningssystem:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.4]{images/hjemme11-2.png}\\}
        Vi kan her se at modstandende $R_s$ og $R_d$ har værdierne $R_s \approx 381\Omega$ og $R_d \approx 1118\Omega$
\end{document}
